# swarm_py

Python scripts for Swarm intelligence project.

# Протокол обмена между базой и управляющей надстройкой.

## Структура пакета:

| Отступ, бит   | Длинна, бит   | Описание |
| :--- |:---| :---|
| 0 | 16 | Открывающая последовательность (0x7783) |
| 16 | 7 | Номер пакета |
| 23 | 1 | Тип пакета (0 -- SET, 1 -- GET) |
| 24 | 8 | Код команды |
| 32 | 16 | Длинна тела команды |
| 48 | 8 | Чексумма заголовка |
| 56 | 0 - ... | Тело команды |
| -- | 8 | Чексумма команды |

## Рассчет чексуммы:
Чексумма считается при помощи побайтного XOR начиная с первого байта пакета после открывающей последовательности.


# Команды.
Протокол поддерживает такие основные мета-классы команд:

## Test
**Code**: 0

**Описание**: Включает тестовый режим работы прошивки. В тестовом режиме прошивка может принимать управляющие команды и отдавать параметры с датчиков, но не будет запускать выполнение команд на железе.

**Обязательные параметры**:
* state: _bool_, 0 -- режим выключен, 1 -- режим включен


## Move
**Code**: 1

**Описание**: Класс команд управляющих железом отвечающим за перемещение бота в пространстве.

**Обязательные параметры**:

* speed -- Значение скорости смены положения _uint16_
* direction -- Направление движение _bool_


## Use
**Code**: 2

**Описание**: Управление перефирийными устройствами, получение данных с датчиков.

**Обязательные параметры**:

* device_class -- идентификатор класса устройства.  _uint16_
* device_handle -- идентификатор устройства в системе.  _uint8_